<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>مقاله پژوهشی on انجمن علمی آمار علامه طباطبایی</title>
    <link>//localhost:1313/categories/%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%84%D9%87-%D9%BE%DA%98%D9%88%D9%87%D8%B4%DB%8C/</link>
    <description>Recent content in مقاله پژوهشی on انجمن علمی آمار علامه طباطبایی</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%84%D9%87-%D9%BE%DA%98%D9%88%D9%87%D8%B4%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>آنالیز رگ مصنوعی (استنت قلبی)</title>
      <link>//localhost:1313/blog/stent-cardiac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/stent-cardiac/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;استنت-قلب-چیست&#34;&gt;استنت قلب چیست؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;این دستگاه‌های کوچک اما حیاتی می‌توانند شریان را در ناحیه‌ای که باریک می‌شوید باز نگه دارند. پزشکان در این روش به نام استنت قلب ، یا به عنوان یک روش اورژانسی برای درمان حمله قلبی ، یا به روشی برنامه ریزی شده برای گشاد کردن سرخرگی که با تجمع پلاک های چربی باریک می شود، استفاده می شوند.&#xA;اگر شریان فقط با یک بالون باز شود (آنژیوپلاستی بدون استنت)، شریان ممکن است پس‌زده شود و پس از آن دوباره باریک شود. خطر باریک شدن مجدد حدود 30 درصد است، در حالی که زمانی که از استنت استفاده می شود این میزان به حدود 10 تا 15 درصد کاهش می یابد. اگر آن استنت یک استنت «داروشویی» باشد، خطر آن به حدود 2 تا 3 درصد کاهش می یابد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بیوسنسور</title>
      <link>//localhost:1313/blog/biosensor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/biosensor/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;بیوسنسور&#34;&gt;بیوسنسور&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;نامِ گروهی از حسگرها می باشد،و از دو کلمه بیو به معنی حسگر تشکیل شده است. که طراحی  (bio)‌ به معنی زیست و سنسور (sensor) آنها بگونه ای میباشد تا بتوانند تنها با یک مادهٔ خاص واکنش نشان دهند.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>پلاسما تراپی</title>
      <link>//localhost:1313/blog/plasma-therapy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/plasma-therapy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;پلاسماتراپی&#34;&gt;پلاسماتراپی&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;پلاسما حالت چهارم ماده و به عنوان گاز شبه خنثی یونیزه شده که متشکل از فوتون‌ها، ذرات خنثی، ذرات ناپایدار، یون‌ها، رادیکال‌ها و الکترون‌ها است شناخته می‌شود. شبه خنثی بودن پلاسما یا پلاسما با چگالی یکسان ذرات باردار مثبت (یون‌ها) و ذرات با بار منفی (الکترون‌ها) در فضای آزاد به این معنی است که بارها یکدیگر را جبران می‌کنند و به صورت ماکروسکوپی خنثی رفتار می‌کنند. بسیاری از مواد مرئی در جهان مانند ستاره‌ها، شفق قطبی، یونوسفر زمین و … در حالت پلاسما هستند. پلاسما را می‌توان به صورت مصنوعی در آزمایشگاه ایجاد کرد. دو نوع پلاسمای آزمایشگاهی وجود دارد: پلاسما با دمای بالا یا همجوشی و پلاسما با دمای پایین یا تخلیه گاز. از انواع دیگر دسته بندی پلاسما می‌توان به پلاسمایی که در تعادل حرارتی است (پلاسمای حرارتی) و آن‌هایی که در تعادل حرارتی نیستند (پلاسمای غیر حرارتی) اشاره کرد&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تجهیزات دندان‌پزشکی</title>
      <link>//localhost:1313/blog/dental-equipment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/dental-equipment/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;dental-unit--یونیت-دندانپزشکی&#34;&gt;(Dental unit) -یونیت دندانپزشکی&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;یونیت دندانپزشکی مهم ترین تجهیزات دندانپزشکی مورد نیاز برای هر مطب و کلینیک دندانپزشکی به شمار می‌رود. این دستگاه شامل قسمت‌های مختلفی از جمله پایه و بازوی‌ یونیت‌، چراغ‌ یونیت‌، کاسه کراشوار و دوش آب لیوان،میز، کنسول دندانپزشک (Doctor Console)تابلت، میز دستیار، سیستم ساکشن،&#xA;کنترل‌ بلوک، جعبه‌ جانبی‌ یونیت‌، قطعات دستی یا هندپیس، سیستم‌ هوای‌ فشرده، پدال پایی،پایۀ مانیتور و مانیتور می باشد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تصویربرداری رزونانس مغناطیسی عملکردی</title>
      <link>//localhost:1313/blog/f-mri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/f-mri/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;مقدمه-و-معرفی&#34;&gt;مقدمه و معرفی:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;اف ام آر آی (fMRI) مخفف ام آر آی فانکشنال یا ام آر آی عملکردی (Functional magnetic resonance imaging)، نوعی فناوری پیشرفته تصویربرداری غیرتهاجمی از مغز است که فعالیت مغز را با اندازه‌گیری تغییرات در جریان خون تشخیص می‌دهد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>دستگاه آندوسکوپی و مروری بر کاتالوگ محصول</title>
      <link>//localhost:1313/blog/endoscopy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/endoscopy/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;مقدمه&#34;&gt;مقدمه&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;اندوسکوپی یک روش تشخیصی پزشکی کم‌تهاجمی است که از یک ابزار تخصصی به نام اندوسکوپ برای مشاهده سطوح داخلی اعضا یا بافت‌ها با جزئیات استفاده می‌کند. این راهنما نحوه کار دستگاه‌های اندوسکوپی، اجزای آن، نحوه استفاده و هدف کلی این تکنولوژی را پوشش می‌دهد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>زخم پوش: Wound dressing</title>
      <link>//localhost:1313/blog/wound-dressing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/wound-dressing/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;زخم-چیست-&#34;&gt;زخم چیست ؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;از آنجایی که پوست، بزرگ ترین ارگان از نظر سایز و مسافت به شمار می آید ،همواره یکی از بزرگ ترین دغدغه های مهندسین پزشکی تولید زخم پوش های نوین و کارآمد، به منظور کمک به بیماران و سرعت بخشیدن به فرآیند درمان آن ها می باشد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>سنسور های خازنی</title>
      <link>//localhost:1313/blog/capacitive-sensors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/capacitive-sensors/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;سنسور-های-خازنی-چیست&#34;&gt;سنسور های خازنی چیست؟&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;سنسور های خازنی یا حسگر های مجاورتی خازنی ، نوعی سنسور هستند که برای تغیرات در خازن یا ظرفیت الکتریکی استفاده میشود.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>مجموعه مقالات گرایش‌ها : الکتروسرجری؛ رادیوسرجری یا رادیوفرکانسی</title>
      <link>//localhost:1313/blog/electrosurgery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/electrosurgery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;نوعي دستگاه الکتروسرجري يا الکتروکوتر با فرکانس بالا است که براي RF دستگاه&#xA;برداشتن ضايعات پوستي از جمله خال، زگيل، اسکار و جاي زخم استفاده مي شود )شکل&#xA;1 .)اين دستگاه به علت داشتن امواج راديويي، کم ترين آسيب را حين برداشتن ضايعات&#xA;پوستي دارد. جريان الکتريسيته با فرکانس باال اثرات مخربي بر بدن ندارد و با ايجاد&#xA;حرارت باعث بريدن و يا انعقاد نسوج بدن مي شود )شکل 2 .)جريان الکتريسيته باال و&#xA;ولتاژ پايين باعث بريدن و جريان پايين با ولتاژ باال باعث انعقاد نسوج مي شود.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>مجموعه مقالات گرایش‌ها : پرینتر ۳ بعدی</title>
      <link>//localhost:1313/blog/printer-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/printer-3d/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;پرینتر-های-۳-بعدی&#34;&gt;پرینتر های ۳ بعدی&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;پرینتر سه بعدی یکی از فناوری های نوظهور است و این قابلیت را دارد تا هر جسم سه بعدی را با هر نوع پیچیدگی تولید کند؛ برای این کار الزم است تنها شکل مورد نظر در یکی از نرم افزارهای سه بعدی ساز طراحی شده و پس از آن با متلایر های مختلف چاپ&#xA;شود.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
