<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>گرایش بیومتریال on انجمن علمی آمار علامه طباطبایی</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%DA%AF%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D8%B4-%D8%A8%DB%8C%D9%88%D9%85%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D9%84/</link>
    <description>Recent content in گرایش بیومتریال on انجمن علمی آمار علامه طباطبایی</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%DA%AF%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D8%B4-%D8%A8%DB%8C%D9%88%D9%85%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D9%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>پلاسما تراپی</title>
      <link>//localhost:1313/blog/plasma-therapy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/plasma-therapy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;پلاسماتراپی&#34;&gt;پلاسماتراپی&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;پلاسما حالت چهارم ماده و به عنوان گاز شبه خنثی یونیزه شده که متشکل از فوتون‌ها، ذرات خنثی، ذرات ناپایدار، یون‌ها، رادیکال‌ها و الکترون‌ها است شناخته می‌شود. شبه خنثی بودن پلاسما یا پلاسما با چگالی یکسان ذرات باردار مثبت (یون‌ها) و ذرات با بار منفی (الکترون‌ها) در فضای آزاد به این معنی است که بارها یکدیگر را جبران می‌کنند و به صورت ماکروسکوپی خنثی رفتار می‌کنند. بسیاری از مواد مرئی در جهان مانند ستاره‌ها، شفق قطبی، یونوسفر زمین و … در حالت پلاسما هستند. پلاسما را می‌توان به صورت مصنوعی در آزمایشگاه ایجاد کرد. دو نوع پلاسمای آزمایشگاهی وجود دارد: پلاسما با دمای بالا یا همجوشی و پلاسما با دمای پایین یا تخلیه گاز. از انواع دیگر دسته بندی پلاسما می‌توان به پلاسمایی که در تعادل حرارتی است (پلاسمای حرارتی) و آن‌هایی که در تعادل حرارتی نیستند (پلاسمای غیر حرارتی) اشاره کرد&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>داربست‌ها در بیومتریال: مفاهیم، کاربردها و بررسی ساختار</title>
      <link>//localhost:1313/blog/scaffold/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/scaffold/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;داربستها-در-بیومتریال-مفاهیم-کاربردها-و-بررسی-ساختار&#34;&gt;داربست‌ها در بیومتریال: مفاهیم، کاربردها و بررسی ساختار&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;در سال‌های اخیر، پیشرفت‌های چشم‌گیری در زمینه مهندسی بافت و بیومتریال‌ها صورت گرفته است. یکی از اجزای کلیدی در این زمینه، اسکافولدها هستند که نقش حیاتی در بازسازی و ترمیم بافت‌ها دارند. اسکافولدها ساختارهای سه‌بعدی هستند که به عنوان داربست‌های زیستی برای سلول‌ها عمل کرده و محیطی مناسب برای رشد، تکثیر و تمایز سلولی فراهم می‌کنند. این مقاله به بررسی اسکافولدها، انواع مختلف آنها، کاربردها و چالش‌های مرتبط با آنها در بیومتریال و مهندسی بافت می‌پردازد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>زخم پوش: Wound dressing</title>
      <link>//localhost:1313/blog/wound-dressing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/wound-dressing/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;زخم-چیست-&#34;&gt;زخم چیست ؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;از آنجایی که پوست، بزرگ ترین ارگان از نظر سایز و مسافت به شمار می آید ،همواره یکی از بزرگ ترین دغدغه های مهندسین پزشکی تولید زخم پوش های نوین و کارآمد، به منظور کمک به بیماران و سرعت بخشیدن به فرآیند درمان آن ها می باشد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
